大家依幾年有冇多咗注重私隱同安全？

我諗當大家睇到依年幾嘅新聞都會越嚟越開始關注點樣保護自己嘅私隱同安全，但又唔知點樣做先好

其實連登已經有唔少人出過教學，好多都做得好好，我就喺道一次過將啲我睇過認為有用嘅擺晒喺道，大家覺得有用就自己睇啦

有咩唔明可以問我

睇埋啲留言佢
[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全 (簡易版)

依個應該係大家最關注
【大整合+重開】電話+電腦+通訊+密碼+洗機消毒：保安+常見誤解

有用，建議大家有時間全部睇一次
《資訊安全手冊》：香港全民網絡自我防衛指南

較為基本
電腦手機私隱基本教學

主要喺晒啲留言道
大家平時會點改你個browser？

大家睇完學識可以share埋畀週圍嘅人睇，甚至可以自己去教佢

推

噉快

是
follow你學野

本人低汁
跟我學唔到嘢喎

唔理，照follow

最近睇緊apple同google喺security同permission control方面嘅資料，想睇下邊個做得好啲

噉好人
連登有愛

不過依個po吸引唔到人喎

我知係我出得垃圾，但點解噉講

咁少人留言，好難推上熱門

儘量啦

推下

最基本唔好留cookies同autologin係browser，仲有要加密硬碟
淨係呢兩樣已經好多人冇做，用乜都冇用

試過有人被抄家抄到部電腦冇logout連登
比黑警起晒所有連登嘅言論
做好基本嘢再諗用邊個browser/OS

full disk encryption同定期清瀏覽器真係好簡單但好重要，但亦都會畀人話煩而唔整

幫推

btw到依家重未有一個os完全符合我嘅安全要求，至多叫做符合基本要求，不論電話定電腦都係

儘量唔好用無線嘢，包括wifi同藍芽，上街唔好亂連wifi，儘量用data

但若果想要匿名，就要好似斯諾登噉週街揾wifi用，而且用tail's os連tor上網

用原裝，佢入面所有功能都好有用，開晒佢

好多野都索性唔用
唔洗估估下安唔安全

錯，係自殺

2011 12年咁上下 舊老細已經叫我地唔好玩咁多fb
始終係商業機構

為左錢 有一日fb 出賣你地點算？ 到時坐左係度

我到而家都仲記得

好老細

岩岩出來 人工好奀
不過claim 錢異常鬆手
之後我都無岩岩出來果陣
食咁多好野 飲咁多酒

巴打真好彩

14 年之後 都無po 過自己野上fb
其他R Q 旁 買野 盡下微力做文宣都用 另一個acc 搞

唯一whatsapp 係最無撚計

留名慢慢研究

巴打可能唔知，佢唔需要你po嘢上fb先trace到你

app 都 del 埋好耐

但其實到依家都重有好多人厭煩唔搞

想買core boot嘅機再裝qubesos，但就冇verified boot，幾時可以將qubesos同chrome os加埋一齊就perfect

有冇唔明

librem手機如何?

安全程度不足，verified boot同strong apps sandbox，strict permission control，strict mac policies等等都冇，加上佢係linux phone嚟，好多linux本身嘅缺陷都冇修補或者加強

上面嗰啲嘢都算係現代電話應有嘅security features嚟，而且我唔記得佢有冇full disk encryption，冇嘅話重衰

佢係有一啲好似好有用嘅功能，但佢好多基本嘅保安都做唔好，而且好多日常要用到嘅apps都冇

所以我唔太建議主機買佢，當然我都幾期待佢之後會整成點，如果佢等日個security做得好而又有apps支持嘅話我就絕對支持，但暫時就唔使諗，除非你係攞嚟試或者當支持啦

btw 樓主有冇用過“privacy-redirect”
好似幾方便

// A web extension that redirects Twitter, YouTube, Instagram, Google Maps, Reddit & Google Search requests to privacy friendly alternatives - Nitter, Invidious, FreeTube, Bibliogram, OpenStreetMap & Private Search Engines like DuckDuckGo and Startpage.

It's possible to toggle all redirects on and off. The extension will default to using random instances if none are selected. If these instances are not working, you can try and set a custom instance from the list below.//

有，幾好用

最好唔用
防毒本身唔係好嘢

佢入面有好多好好嘅保安功能，唔開防毒都最好開咗佢

冇電話咩？